<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>概览 on 李明梓</title><link>https://qiaomingzi.github.io/cn/article/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/</link><description>Recent content in 概览 on 李明梓</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>cn</language><atom:link href="https://qiaomingzi.github.io/cn/article/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>&lt;&lt;大风歌>>王立群</title><link>https://qiaomingzi.github.io/cn/article/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/%E5%A4%A7%E9%A3%8E%E6%AD%8C/</link><pubDate>Sat, 19 Mar 2022 09:42:33 +0800</pubDate><guid>https://qiaomingzi.github.io/cn/article/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/%E5%A4%A7%E9%A3%8E%E6%AD%8C/</guid><description>&amp;laquo;大风歌&amp;raquo;王立群 大风歌 歌手: 极泷 望华车 市井夺未央 尘沙起 鸿门巧对王 纳贤良 无畏得天下 三章法 垓下定汉疆 大风起兮云飞扬 威加海内兮归故乡 安得猛士兮守四方 大风起兮云飞扬 威加海内兮归故乡 安得猛士兮守四方 守四方 55期：传奇皇帝 公元前202年从山东定陶的一个土台上，一位五十五岁的中年男子，在群臣的欢呼声中，戴上了皇帝冠冕，他就是大汉王朝的开国皇帝刘邦，一个开创了从布衣到皇帝的神话，三年鏖战 摧毁强秦，四载奋斗 战胜项羽，创建了延续400多年的大汉王朝，然而这位不读书的皇帝,却写下了一首大气蓬勃的&amp;laquo;大风歌&amp;raquo;。
传奇在几个方面 1）出生传奇，2）好喝酒，4）婚姻传奇，50面相，6)经历
刘邦和吕雉是在泗水亭中的任上，刘邦假“贺钱万“乘酒喝，吕公看中刘邦面相，并许配儿女给刘邦。
在从江苏押送刑徒到江西骊山过程出现丰西泽纵徒，此后就藏匿芒砀山。
&amp;laquo;史记&amp;raquo;神话刘邦，就为了体现刘邦不是一般人，通过感生说的人有炎帝、皇帝、颛顼、尧、舜、禹、刘邦，者几个都是大人物。
刘邦通过三年反秦，四年刘项战争，后面就当了皇帝。
故事
1：刘邦母亲刘媪,大湖旁边，做了一场梦&amp;mdash;与神仙相遇，后面就怀孕生下刘邦，面相像蛟龙&amp;laquo;史记.高祖本纪&amp;raquo;，胡子很长，大腿上有72个黑痣。
2：经常到人家賖酒喝，醉了之后睡觉，两个女老板在刘邦身上隐隐约约现出一条龙，
3：老先生：相者夫人 因而皆似君 君相贵不可言，回曰：诚如父言 不敢望德
4：刘邦挥剑斩蛇，白帝子化成一条白蛇被赤弟子斩了，
5：刘邦藏匿芒砀山，吕雉每次都能找到他，因为刘邦头上有一股运气。
56期：时代玉成 由于发生丰西泽事件，刘邦只能潜伏莽荡山，此时时代正巧赶上陈胜吴广起义 ”等死 死国可乎“，各地纷纷杀县令、郡守起义，
萧何 曹参让樊哙找刘邦起兵反秦，刘邦取代沛公后，派雍齿守丰邑，后面雍齿叛变，三夺奉邑才夺回；此时陈胜已经开始走下坡路(周文起义军一路凯歌，然后败于章邯，最后节节败退，最后兵败被杀)。
各地反秦人走了三条路，一：自立为王，树大招风最后都被杀，二：立六国王族后人为王(项梁立了楚国的后裔熊心为王),三：加盟别人刘邦加盟项梁,借兵收复丰邑。
项梁战死，楚王熊心到彭城就夺了项羽、吕臣兵权并立盟约，&amp;ldquo;先入关折，王之&amp;rdquo;
57期：西入秦关 此时有两件事情一个是救赵，另一个是灭秦，目前形势是秦军势力很强，楚怀王让宋义当主帅,项羽为副帅北伐；让刘邦为主帅西征。
刘邦西征：
1.偷袭陈留 陈留县囤积大量军粮，陈留县令与郦食其是朋友，刘邦与郦食其(li yi ji)内外结合攻下陈留。
2.智取南阳，由于在洛阳打了败仗，就南下洛阳通过南阳进武关，接收张良、陈恢的建议约降南阳郡
故事：
刘项战争时候，项羽抓住王陵母亲，为了不让其儿子背叛刘邦，在使者的面自杀了，并表示刘邦是个长者。 高阳酒徒郦食其(60多岁) 、刘邦(40多岁)，郦食其问刘邦：你是帮天下灭秦，还是帮助秦来没诸侯， 张良本想加盟景驹，在途中与刘邦巧遇，张良熟悉太公兵法，与刘邦交谈后，只有刘邦听懂张良的兵法。 58期：率先入关 刘邦轻松过了武关，入了陕西，此时赵高杀了秦二世，后面秦王子婴被扶上台后杀了赵高，子婴收集军队在峣关进行拦截。
刘邦采纳张良建议,通过贿赂秦军守将诱降、虚张声势、攻其不备拿下了峣关；后来秦王又收集最后军队在蓝田决战，最后刘邦战胜，在公元前206年10月纳降秦王子婴，就这样刘邦就进入了咸阳。
刘邦入咸阳后，接受樊哙、张良等建议 ”忠言逆耳利于行，毒药苦口利于病“等建议，约法三章，还军坝上，争取民心；秦军在三年内灭亡是因为完全失去民心。
最后刘邦做了间错事就是封堵函谷关，暗喻与项羽作对。此时北上救赵的项羽，杀主帅宋义，后在巨鹿破釜沉舟，战胜了秦军的章邯军团、长城军团，最后到函谷关的时候才知道刘邦把住了函谷关。
59期：在劫可逃 项羽三次大怒，一是刘邦把住函谷关想做关中王，项羽一怒之下功进入关，二是左司马曹无伤告密,沛公欲望关中，使子婴为相，珍宝尽有之。三是范增的建议，&amp;laquo;史记.项羽本纪&amp;raquo; 沛公居山东时 贪于财货 好美姬 今入关 财物无所取 妇女无所幸 此其志不在小 急击勿失；项羽在巨鹿之战之后奠定了地位，诸侯对项羽都是诚服的，而刘邦没有。</description></item></channel></rss>